日媒：排除民主派的選舉制度

4日 23時44分

中国の国会にあたる全人代の報道官は記者会見で、「香港の選挙制度の完全化」について、５日に開幕する全人代で審議すると明らかにしました。

報道官は、「一国二制度の方針を貫徹し、愛国者による香港統治の原則を全面的に実行するために、健全な制度的保障を提供する」と強調。香港の議会にあたる立法会選挙などについて、民主派を排除する制度に見直すとみられます。

紅字係共匪把口講出黎，藍字係日本傳媒理解
單靠漢字可理解內容，所以唔特別再翻譯

想講既係，你支那狗講到幾「健全」都好，人地係有眼睇既

唔撚係香港立法會

香港人民代表大會

一國一制全面啟動

可以既話，幫手RT埋以下新聞

淘寶免運費未？
係咪又想搞港獨

all talk no action

國際線真係要加油
全世界開始理解香港人面對梗既問題

而家真係要靠上年走得甩個班

日本自從周庭之後應該好清楚
只係日本無乜野可以做，而呢個世界有支那祖同奥巴馬呢D廢物阻住哂

自從周庭坐冤獄開始，日本傳媒係無晒訪問對象咁滯

只有富士電視台幾日前有報過區諾軒去狗屋報到前既專題，同埋佢本身識日文

周庭想走走唔到
區軒自己番黎坐

其實衰過人大

中國選基層人大，技術上無篩選
你甚至可以填任一公民個名
如果香港用此方法
再雷動一下，之鋒都入到去

中國共產黨全黨死清光

周庭其實都有幾次機會走得甩
不過當時情況未去到而家咁壞，而且無人預視到，無得好講

習近平時代冇黨嘅欽點，基層人大都入唔到閘，江澤民同胡錦濤時代都叫有啲基層民主成分，習近平時代已經乜都冇，中共政治局由議政王大臣會議變成軍機處，你就知習近平有幾集權。

係無左一個響民間大範圍make noise嘅人
但係響商業，政治嘅決策層，點都會知香港咩情況，一來地理上近，二來唔少日本響香港，好似有埋記者長駐
不過日本經濟唔算好，人民又無乜戰意，比起香港佢專心睇住尖閣同台灣已經夠佢忙

商業上我又唔覺佢地有幾驚
DONKI繼續不停開
不過又有可能係靠開得多搵夠就走

而且真正有好大型既日資撤資又未見
就連太古城班日本人都好似未打算返鄉下

中共想洗太平地，但跟本係掩耳盜鈴

佢真係當其他國家政府弱智

個時唔知有國安法，周庭同gphone都走番黎

區軒。。。唔知講咩好

係共產黨講大話講到自己都呃埋

佢真係...
又好似唔係VISA到期
就算到期都好我諗日本政府都唔會咁絕踢個政治犯返黎掛

日本人心水清

咁香港有錢搵咪搵
但donki 海外業務hq 係揀新加坡

唉
就算座完都無得走
實用條入境條例ban佢出境
香港又唔得聲 一出聲又拉過

其實佢比黨媒嚇一嚇都驚到賴屎即刻退出35+
點解仲會番黎咁勇

公民袋個班就無比人告過，大安旨意諗住實無事，機師仲好大口氣話點解我地要走唔係淋病走
相反，智勇成身官司，為左家人就唔想番去，結果執番第彩
5:0就無計，佢擺明預左坐

王丹咁囉 出監即走永世唔番得黎

佢自己都估唔倒港共去到咁盡，如果唔係佢班白鴿老友早排點會仲伸個頭出黎，話有十幾人想選

仲點會比你走
一比佢走就真係connect 國際

佢仲諗住得襲警同818兩單細野
番黎無死 點知。。

羅健熙又真係膠既

王丹個班流亡都瓦解左
何況佢無周庭既知名度

真係咩人會估到
完全係收成個香港皮

只可以講販民其實內部個光譜都大，人人警覺性又唔同，例如公民黨都冇諗過咁多年撐住香港有法治呢個雞頭，最後竟然畀國安法搞

許智勇走得好呀
佢既「罪狀」唔輕，一定係連傾保釋都無得傾個批黎

所以許智勇真係無改錯，有智有勇
其他人仲on99咁，佢已經先行撤退

差小小就人生玩完，結果幾經辛苦仲要拉埋兩個denmark仔落水先離開到，又有傻仔走番黎

調番轉頭
唔係成身官司佢未必走
咁就好似公民袋咁on99食賓州

雖則遠走異鄉係好慘好難捱，我諗佢同羅冠聰睇住宜家香港同班黨友既情況，真係百般滋味在心中

機師真係真心鍾意香港
衰太真心膠

雖然佢係公文袋，其實佢走都無人會怪佢

香港真係收皮
快d申請難民
去澳洲太平洋島嶼住好過啦

同意 見到香港依家咁
根本喺外國一啲都唔好受

本身我覺得佢地好慘
不過依家原來佢地先係最大贏家
許勇就家人係哂身邊，羅37就自己一個係外，但起碼自由，佢地d黨友戰友就
雙學4子，剩番佢同周永康係外面流亡，另外兩個就有排坐

經濟都一定玩完

春有香港人民咩
香港支那人佔領大會就啱

希望佢地15個最後都保釋到
其他真係無得諗

都唔明經過2019，一般人都識走資搞bno，一個民主派政治人物應該時刻警覺先係
gphone 呢D太有代表性，心知去到機場都無用就話，但區諾軒番黎，又例如依家班黃區議員仲等D咩
幾百萬對十幾億人，人員對我方會好保貴，唔係咁奢侈地犧牲

理解又點冇行動就同拜登一樣

到呢刻唔講乜野閪話踩多兩腳了

但我認為販民啲老屎忽（李大狀呢堆）做咁多年「反對派」都身光頸靚冇穿冇爛，咪搞到班細既都唔居安思危，以為繼續有得行呢條路線

其實佢咩住幾條罪，又話唔信法治，又好灰怕坐監人生已完，又話想教書，仲番黎做咩鬼，香港邊有人敢請你

最少玩過35+又未落鑊既係要即刻走

其實唔係
佢地就係無割蓆，食黃絲政治紅利
自然比政權打埋一份，諗住有政治紅利食又唔駛比人打壓
依家燒到佢地度先發覺已經燒到埋身走唔到

林進呢d名單後面個d

許智勇：

面對47人的幾天審訊，欲哭無淚。從政以來，重沒試過如此的沉重及壓抑。腦海裡零零散散不斷想起與他們一起奮鬥的點滴，倒不如隨筆一一以文字寫下來（不能盡錄）。

去監獄探戴教授，他滿腔熱情與我討論社會運動、出獄後將做的法治研究等，那時氣氛彷彿就像身處他港大的教授辦公室內一樣，牢獄鎖不住他高尚的情操。

預演佔中一晚，區軒與我說好，不論黨立場如何，我倆都要一起出席。當晚區軒邀請我上台發言，在台上我說作為中環區的區議員，義無反顧支持「和平佔中」。當晚我倆及另外五百多人一起被捕，通宵扣查。

與趙家賢不時在太古吃早餐，他總有很多牢騷，說民動的工作有多繁重，協調有多複雜，但總是上心的頂硬上，他說因為總要為大局著想。遇襲重傷失去耳朵後，還很記得醫院探望他時他虛弱的臉容。

記得很多議會內的行動，事前在慢必office討論的畫面，他和阿迪是議會抗爭行動的「鐵膽」，一起衝鋒陷陣的戰友。

反送中銅鑼灣被捕的一夜，被送去北角警署，與李予信一起過了一日一夜，傾訴良多，很欣賞他很「在地」，在很多個徬徨午夜，都在街頭與群眾一起奔走。

很多次反送中的街頭，譚凱邦都走過來與我互通消息，他說：「就算我未必可以站到最前，但作為香港人總不可以不出來。」

有一次反送中街頭被捕後被送院，鄺神和楊雪盈來醫院探我，還準備好全身衣服鞋襪，讓我可以換掉滿身胡椒的衣服，鄺神笑說，都是楊雪盈細心準備的。

還記得與志偉有不少意見紛歧，鬧得臉紅耳熱的時候。但在我官司纏身時、辭職離任時，他總是拉我到一邊說：「你仔細老婆嫩，家庭上生活上有任何需要，記得開聲，做兄弟的一定想辦法撐你。」

議會內，郭醫生總是早到，很多時是第一個發言，而且是冗長發言，然後在whatsapp組內說「不夠人講啦，大家快過來加入頂住。」又記得很多次民主派議員被立法會保安弄傷時，郭醫生總緊張地上前為大家檢查。

2016立法會選舉，徐子見為了民主派大局，公開棄選港島，選舉日還在柴灣為我站台，他對我交託說：「為了大家，你記得要加油。」

還記得佔中時的每個晚上，柯耀林都總是戴著對講機、耳筒在雨傘廣場的身影，忙碌地與其他佔中糾察隊隊員，努力打點營地物資。

鄺神有無保孭住？
無就真係好走
又35+, 立法會會議又成日字字鏗鏘，好快到佢

鄺神應該要7月都未比人起訴先可以攞番passport

佢無罪在身

佢都有初選

另一可能就係佢地有預期過打壓，但只諗住係"長毛式"打壓，兩邊做下樣，無意到維尼上台後，對非我族類係要你死
有時要俾番個credit兩登，睇政治的確走前香港主流幾年，激烈抗爭，身份認同意識形態同支那決列，香港特殊地位，以前都見過有人講過

Push

其實唔關連登 高登事，個現實係連我港豬老母都睇得清過我
一早就同我講侵輸一既話就唔洗再玩，我當時仲要否定佢

當局者迷

兩辦同黨媒不停炮轟初選違法。
DQ個時理由係涉違國安法，之後肥佬黎被上訴覆核，
佢地都仲唔知死
結果得許勇sunny 37 僥幸逃過一劫

擺明侵未落台唔告，侵落左台先charge ，因為知牙登實食花生

Push.

推

佢直頭係肯定判10年至終身果批 落足場咁濟 好彩一早走咗

全世界都睇穿佢2仔底 啲人仲好意思跑出黎吠人愛侵力

佢就係為左唔想佢仔女10年見唔到佢

香港人面對既係第二大經濟體系, 又比英國佬教化左 又無經歷過爭取民主
有冇人救其實本身真係好低成數 除非真係打仗
做既野其實由一開始就已經唔多 最多嗌下救命,

呢家 嗌完救命, 得兩條路
一係走 解放人材
一係幫手加速
兩條路都唔係退路 亦唔係進攻, 而係選擇

無辦法，當時大多人當班共匪係鳩撚噏，口交部（包括我）
同埋無諗過搞壇BLM出黎侵真係就咁輸左

其實日本而家都自身難保，支那狗一年入面入侵領海300幾日，可以睇到係有幾囂張

緬甸示威之後壯膽
美國變左無牙老虎
琴晚blinken 仲講緊合作競爭對抗同步進行

侵輸武肺姐

其實條法咁嚴厲，但佢地可能輕視左，燒到埋黎真係咁恐怖咁絕望先知驚

一國一制
一黨專政
我愛習大大

呢個咪係造神捧紅kol獨大嘅後遺

咁鬼佬又未大愛到為咗千里之外嘅陌生人，願意付出生命打仗嘅。

盧旺達、赤柬講緊死全國四分一人，一樣無出到兵。

越南出咗兵，中哂共產主義陣營嘅propaganda，畫面唔靚，叫停長子計劃，結果無功而還，南越從此淪陷。

唔好諗鬼佬咁好戰先得架。極權利用言論自由滲透西方傳媒，宣傳反戰主義，等你民主國家難以動員國民去投入戰爭。

佢唔肯申請政治庇護啫
佢咁嘅case 實批

明明唔健全嗰個係共產黨
否則邊洗整色整水搞咁多野

佢又真係莫名奇妙地受日本人歡迎（不論男女）

我諗政圈入面日文比佢好(或者係流利)既大有人在，淨係數到數到兩個
區軒同埋葉錦龍，不過呢兩個好可惜地係有JJ掛

其實周庭真係日本人捧出黎架咋
好多日文高材生 在港日人 在日港人都唔夠佢黎

不過日本人已經知道咩事 打五毛戰鬥力強到仆街 以前比左膠用道德高地壓制 而家識善用自己文化優勢 種族光環 尤其是維吾爾人權一事上 以其人之道反擊